【準備半年】丹麥爆破專家拆53米高筒倉 計錯數砸爛圖書館

【準備半年】丹麥爆破專家拆53米高筒倉 計錯數砸爛圖書館

當你找來一班觀眾欣賞自己表演，但途中出事，究竟會有多醜？丹麥最近有一個約53米高的老舊圓型筒倉（Silo）要拆除，當局找來一班爆破專家進行拆除作業。工程當日，有一班市民獲邀前來觀賞。工程人員甫按鈕，筒倉內部發生爆炸，但上半部分沒傾斜向預定位置，竟反方向砸落另一邊的圖書館，壓毀一角。幸好旁邊圖書館的職員都跑來湊熱鬧，所以事件中無人傷亡。

影片所見，工程人員按下引爆鈕後，現場市民一片歡呼，大家原以為筒倉會倒向左方空地，但疑因計算錯誤，斷裂的上半部份倒向右方的圖書館，市民不停高呼：「Oh! No!」結果旁邊的圖書館被砸爛一角。

幸好當日附近的居民連同圖書館內的人，都撤離到戶外觀看爆炸，未有人命傷亡。圖書館的受損區域為辦公室，大廈內散落的書籍、文件全被爆破粉塵覆蓋，經檢查後確定圖書館的建築結構未有損毀。

丹麥政府將圖書館在內的文化中心園封鎖，以確定其餘建築物的受損情況，確保安全才會開放予職員入內整理及進行維修，目前已派消防員徹夜駐守。

當地政府正調查出事原因，而丹麥炸藥協會認為，拆樓用的炸藥似乎正常，為何會炸歪需進一步研究。主理工程的爆破專家Kenneth Wegge稱難料事情會變得如此糟糕，強調「我們已經為此準備了半年」。

幸好當日附近的居民連同圖書館內的人，都撤離到戶外觀看爆炸

Lmao

斜斜下左又去番右

個專家係現場嗰度實心諗：屌你老母 唔係咁玩我下話

準備半年, 但無計
南北極磁場開始掉轉丫嘛

似係下半部頂住左, 頂左向右

今次真係有冇拆埋右

專家，食屎啦

頂住左

CALL埋街坊一齊睇

下次可以 連埋太平洋小國油污一齊講

成個支那咁